IT Manager 9up 討論區

返工無野做日日r袋
report to global head but 個鬼婆唔信人，咩都自己做，project rollout apac suppose 我去drive
條友死都話唔洗喇佢自己開
搞到啲野落到嚟淨係係度做手腳
手腳我又射返比啲O靚做，日日返工篤電話
完全學唔到野覺得自己好似曬緊時間咁，啲野又無份drive
日日啲case左手嚟右手去，得閒飛下星加坡日本trip當旅行
表面睇好似好正。。。但三十幾suppose應該要拼搏咖嘛，e家做到好似退休咁
驚第日出返正常公司會唔識做野，有無其他it man嚟討論下

放心啦
到你第日中年危機就會做保安, 唔洗驚唔識做嘢

咁 manager 係做呢啲架啦

學 steve job 講
勁人係唔洗 manager，可以自己 self managed
但你估個個都咁勁既

其實IT manager具體係做啲乜
介唔介意簡單講下個flow

Manage incident,problem :
if anything is stucked, you are the one who push it

Manage resources:
dispose resources to solve incident/problem/pushing projects

Review and Improvement:
have problem fix problem, no problem think of something to improve the system/help company's business efficiency

Manage budgets
projection of it budget,planning future upgrade of infrastructure/software etc

basically these law, and adhoc stuff

巴打幾多歲? 我做咗4年in house support 唔知點行落去.. 轉又唔知可以點轉..
得張itil foundation cert... 唉..

im 30
4yrs what company?
how many projects you've involved?
english gd?
cert..can be important can be not
when i first got promoted to manager i also only have itil foundation

Bank?

ya,you?

幾錢人工

唉收皮啦你

第啲po講過, 費事個個po都講人工啦，咁海鮮

垃圾工都做到4年, 冇得救架喇基本上, 根本個人唔上進

你好忙？

請唔請人？

同你差唔多
三十中，人工唔錯，但無得再上

萬一呢份工收皮，應該針得
想進修其他IT ，但無廿十歲咁易上手

請，不過返星加坡

人工幾多先

有得轉咁好，我e d做infra做service
都唔知可以轉啲乜
再上難度太大，應該都唔係我可以做到

長駐定頻密飛

station

有興趣

不過得幾皮野請唔起連登仔

之前做過咩post?
P?ba?
幾多歲升到m?

1d都唔忙, 同你差太遠, 你唔到果個水平先會睇到咁既野

巴打degree讀乜？ 點入行？
係唔係fintech或者IS果類？

我都做infra

想了解下 幾鐘意星加坡

頂爛市大會開始

我都係，雖然覺得自己做唔黎

咁都要諗下
我都係睇開infra, 一時就vendor 直接support,一時又去cloud

我都覺得我好難轉到，但係怕萬一

我估三五年後都會收皮到時40

認唔到，無計個人廢
如果無咩方向有咩賜教？有人可以drive到apac lead返group，但我sell唔掂比business,唔柒信我

我都係日日都冇嘢做呀, 我年紀大過你又應該冇你咁好 pay, 之前一張 cert 都冇而家先讀 ITIL 呀

我都有呢個感覺

去到有一刻覺得自己都算學有所成，但係跳出去見下工，發現原來世界仲係好大，識既野反而好少，年紀越大，越難難開個comfort zone

唔想未到40已經要減薪搵下一份

business management, 做vendor入
now ibank

唔係0CODE 咪得囉.

多野做又嫌辛苦
少野做又嫌HEA
依家D人真係好難服侍

舊老細成日可以幫business push到啲新野出嚟，佢都教我我地唔可以再當自己一個service,而係business partner, 但真係講就易，要令到business信你其實已經好撚難，自問口才急才都唔到果個位。。。我諗做vendor會無咁驚收皮，但vendor人工低好撚多。。。

想請問樓主畢業剛入職時係咩title?

Onsite engineer

28歲升m
Onsite engin, help desk, support, system engineer,之後後就it m 同sdm

其實我都係坐咗先考
但講真其實無cert難好多
之前都係讀緊未考不過cv我照寫先有得見
加上有啲運,做過好幾間fortune top 50
個朵搭救
上咗位唔識做就打比舊老細問

減就唔會揾下一份，坐到被人炒好過

Comfort zone 就一定難離開
我自己就睇錢

me too
有錢我話9得之幾撚舒服
唔加多啲下份工人工點高啲
我e家果份都係因為人工高先唔走
如果hea得嚟又唔高,走咗啦

去到某個年紀，走得既都係被動架啦..

雖然仲有段時間，但已經好擔心

係，你係要同business 揾到錢
其實IT有分同公司揾錢定洗錢

我算係vendor, 好老實一件product /service 最多玩三五年
係揾快錢

但你揾到多錢，公司話就嫌你貴

我都係咁諗
希望呢份捱多五年都夠，四十歲再算

我自己35
早一兩年擔心都失眠，三四點就醒

我唔係manager
唔好介意

network有幾熟?有ccnp?
citrix同vmware識唔識config
but認真係垃圾工嚟

我好快同你一樣

其實都係講緊個心態姐
想隔咗啲未做得耐唔明既人...

舊老細又肯答你咁L正O既?
我早幾年 m 咗, 不過做黎做去都係啲19公司, 其實都係冇乜嘢做, 加上年紀大, 而家好L難轉工

我如果留係香港都會好擔心
好彩申請到移民
自己又大洗
如果唔係留係香港我都乞米
買樓又無份
其實我覺得試下度下退休離開香港
你壓力會細好多
外國好多地方買樓都係講緊三兩百萬兩千呎
即時無壓力

但你有咩打算？
你應該係大行，炒你至少額外執五六十個
我就無一炒就MFP

關係好
同埋當初其實係佢幫我搭路去啲大野做
佢講到明公司唔會有得升
係度都係嘥咗我
都係因為做過果啲大野e家先有機會入ibank
我覺得公司名其實真係緊要過所有野
19公司真係難轉又難嗌價...

只係希望有公司會請我唔洗減人工, 最好就冇咁19 啦....

聽講有人炒賠一年,執成球
我過多三年移民諗住係e家個位9hea到時希望係果邊應該都搵到野做掛
希望啦,因為成日見人話去到美國無人請
又有人話好撚易
都唔知邊個真

定一話搵vendor做接下啲大公司acct洗下cv
係出面入唔係係入面升應該唔會點壓你價

去美國
咁遠？
我最多都係諗澳洲新西蘭
希望係有舊錢，唔使再做得咁辛苦

肥雞餐嘛，賠一年要做得好多年至有

入 vendor 做都好呀... 如果係 10 - 20 年前既話... (我 4x 歲啦)....
唔敢奢望大公司啦... 只係想揾間唔洗減人工既....

推薦你入恆生
啲人廢到陷家剷都係唔會炒
所以你唔洗擔心,一撚定唔會炒
雖然我唔知e家佢地請唔請人

因為無得揀
係屋企人申請我架咋
如果有得揀我實揀英國
美國好撚驚比黐線佬射死
新西蘭少歧視啲

我識恒生啲人做到胃潰瘍喎

到時有我第一時間狗衝

我識人做唔到野deliver唔到都唔理佢
n個做咗二十年三十年
你有條咁既o靚你會點
老細話炒咗佢個headcount就消失
唔比炒

2年uk pharmaceutical(local)
2年某大group旗下luxury brand(local+regional office)
project都係啲hands on做吓upgrade(e.g. 如果fail deployment就落去user到睇吓點解 手動落patch/bitlocker)
有同vendor傾吓 換吓公司啲system
之前嗰份係secondment 人工又低 同埋身體有啲問題 所以祼辭咗

好迷惘

有咩事咪揾返大貓
大家都係等時間過
咩都話唔關事

不過，個新一姐聽落唔錯

咁唔同既
有屋企的話，我一早走左

新西蘭平嘛，容易申請

係內部升m定係轉工升？

我fd 都係咁。
最後比人炒左。

如果比人炒會唔會做返working level?

有時諗做個叻既working level襟撈d, 定做m一路向上爬安全d

銀行唔係成日搵IT開刀？

聽大貓多，其他尤其中資少啲

大貓就成日炒
恆生唔炒人

諗多咗
一定係m
公司outsource working level一定死先
manager都起碼會留一排
之後如果你有value都會留你
所以先成日話要做business paRtner

內部升
轉工本身非m其實好難轉

講漏咗
轉工升人工一定低
要高一定要升完坐一兩年走...

巴打們

same support dog here.....

自問英文唔差，但永遠做親既工都一人部門，manager全部唔係香港
而家就到30，都好驚無機會升上m位

有itil cert, 而家讀緊個pt degree, 如無意外就8月可以畢業

project做過唔少，有大有細...但轉左幾份工都睇唔到有位可以俾我上，開始做到個人灰，好lost...

同你一樣, 愈做愈悶, AM grade, 睇住條 operation team,
之前做開 Network eng, 依家覺得自己好似廢咗武功,
好想轉工, 不過都三十中, 又唔係好想郁
依家出面 d AM, M grade 係咩價位 ?

有大project咪轉工時吹水話係你lead
9up架姐
同你manager frd咪叫佢幫你圓謊
cv未grad都要照寫degree,加個on going
e樣就好緊要,緊要過啲cert
無degree基本上一定唔請
但你寫已經讀緊好多時啲人就無所謂
唔係咁唔洗旨意上,我內部升都係轉工扭計扭返嚟
如果咩都無做我仍然企係度
爭取一定係要見工時爭取
入咗去之後就嘥氣
搵啲中資公司拎title
中資9比
我都係咁
跟住有title先轉易好多

我依啲BA 仔，一年得400k... 真係睇到好葡萄

有時都係睇人脈夠唔夠勁

公司有兩個海歸manager，一個名校畢業而做左好多年，一個新入黎。但係新黎那位總公司下至engineer上至auditor都會俾面佢，就係大家都係大學同期校友。老闆仲成日話當年冇幾多個可以畢到業。

另外那個manager就慘慘豬啦。俾新manager搶哂野做，只好等死

我真係返左咁多年工都未做過中資，全部都做mnc
可能真係mnc d title企得好硬，所以磨左好耐都好似junior 咁

自己讀緊Computer science degree ，依家semester break 諗緊不如好好地利用下時間去上堂考cert。見ching們好似有ITIL 作為一個將會投身於IT行業既學生，應唔應該去考左先？

咁我都係
做過一次oNly但都係果次拎title易好多

around囉大佬
我一個唔代所有人人工,同我無講過一個月喎
你覺得我地低咁咪你叻囉
我就唔敢講我通行識晒
但pccw jos dd 平均嚟講都係咁上下
dd都有sdm出100k一個月,但大佬成十幾個入面得一個係咁咋喎
仲要Commercial 升得慢過vendor好多
同我地都唔係commercial 出身全部都係vendor轉commercial
e家啲mnc全部都係outsourced
我就唔知e家啲人入行點樣可以唔係經vendor喇
經vendor個人工點會唔係咁上下
咁如果你話係fg就經commercial直入mnc
我就唔係好信囉
除非20年前啦
或者你mit回流返香港囉

講緊你啲0呀k呀唔知打錯定咩好亂
「am 700真心高,未上果陣我地都係400k一個月」
咁即係真係400k一年未包B?
呢度啲人好多都話2-3年已經30k一個月而且唔係罕見
唔似吹水

fine我打錯
3xk working lv大把
3xk am亦一樣大把
根本睇你條路點行
你咁講ibank一個network engineer 100k一個月都有添
有幾多間ibank有幾多間公司有能力請e d位出e個人工?
要唔要比埋其他行業?
我frd,cpa,big4 出嚟,am果陣得3xk一個月
上咗m先50k
我親戚,律師,imperial college ,1st hon
入李生間公司,legal am都係得5xk
Imperial college 夠勁未?人地專業人士都係得咁
何況唔係?
唔會無outlier,但majority am 3xk根本好常見
如果你唔係親身見齋聽連登9up都信其實無咩討論空間
出面連登fg 50k添
所以樓上有人問我請唔請人
我咪話請唔起連登仔囉

講緊IT你講cpa legal做咩唧
我夠知都有好多supporting department啲AM M人可能低過IT SA添啦

知你850k一年未計b，無人踩低你/你啲frd，唔使係咁撻mit imperial college出黎喎

我親身咪剩係知我識嗰啲人lor
講緊而家新入行係高得好快，好多人話3年30k唔難，我唔知有幾成真但的確唔奇
點知你係想打AM 400k/12定40k一個月
IT AM 40k一個月應該都算低啦，咁如果你話好多IT AM得33.x k一個月我覺得仲難想像過3年30k
fg 50k嗰啲廢話就無視啦

你咁易起槓平時係咪都係咁9屌啲細？

你一埋嚟就串柒柒話我起貢
我講其他就係要帶出專業人士都無咁高,何況it?
3年30k唔難但再上就會開始有阻力
因為working lv如果唔係某啲公司大多數3xk就cap
再上一定要m先比得到
am40k都叫低,am咋大佬
同埋唔該你睇返香港入息中位數
30歲大學生連30k都無
到經理入息中位,都係40k
唔同行業唔同人工,但講真it不嬲唔係特別高人工
係唔低咁解
所以我唔知你個majority點計出嚟
齋計身邊啲人一定唔準係因為例如我係ibank
身邊啲人個個郁啲都一百幾十k一個月唔通我就話平均就係咁高?
我用我見既做參考係因為我jos,p仔,dd,hp,ibm,asl
都識人加有啲我自己都做過
大部份個價都係咁(其實除咗dd ibm hp,另外幾間仲低)
呢幾間艇講真包咗香港大公司it service一半甚至更多啦
我覺得已經值得參考
人工高既人係唔少,但真係唔係大多數囉

上得manager 就預左要識玩內戰

一人部門好唔好做? 黎緊都轉做一人部門support香港office 40幾人, 上司係新加坡, 怕做唔黎

忙,但因為好多野可以吹係香港自己lead
對dv好有幫助我覺得

你又「我識既am一般最多真係得400」
又「am 700真心高,未上果陣我地都係400k一個月」
問清楚你想講AM 40k/month定33.3k/month定點先姐

以我所知8 9年exp title senior AP到senior SA大約35k-50k，咁我當然無你識咁多人問到咁多人工啦
我諗要有agent frd再私底下講先知確實少少既數據
同公司黎講AM點都貴過SA架啦（雖然我覺得有啲料既tech人有價值過好多廢PM）
喂咁如果AM 33.3k唔係低係咩？

定係你講support AM定infra AM?
support我唔知，infra估計都唔低

「如果你唔係親身見齋聽連登9up都信其實無咩討論空間」
呢個係你開既連登IT 9up post
咁我覺得「3年30k唔罕見」大致可信從而覺得AM一般點都唔只3x都唔得？講緊高幾級喎

其實係咪剩係講infra
我見都有提到BA consultant SI etc再加我講緊development，當general IT咁討論

如果齋講infra我真係唔清楚，不過見以前公司infra/security都好缺人同個個有車好似好富貴

咁你850k/year未計b既sdm，唔係剩係睇infra掛？

又，想問下cloud個trend對你地有乜影響？

40幾人就好輕鬆啦，之前我一個support 100人office都係咁，同埋咩野都可以自己控制

我做infra同service,application我都一樣唔熟
3年30k講真我聽嚟聽去都係講緊appLication啲位
infra同service鬼有咁高咩
我知咁多人工除咗識人都係因為我都要請人架
你請開人點會唔知啲人咩人工,你問佢上一份幾錢都要啦
infra同servicE am就係round 3x-4xk雞啲既公司or賤啲既公司好似jos,23k am我都見過
application既pm我識人fortune top30公司都係得41k,仲要已經ovEr40歲
高幾級...我舊舖全球top3廣告公司
infra team十條友
成條teamengin,senior engin無人高過20k
有o靚仔有呀叔,個super先得20
我當你am高過散仔兩級,每級差20%
你話1xk 去到3xk係加咗幾多%喇?
infra同service就算係application,啲mnc都係不停outsource去印度,因為平,我請個印度佬ccie,10k都唔洗
有咁多人同你鬥賤你想幾高人工?尤其新入行果啲
同埋我地請人都會八下其他si請幾錢,唔係點請
現實就係e個價大把人做
如果請唔到自然就會調高,但無
仲要其實am位,如果請條友30歲其實佢十年經驗都無
你估用得幾多錢?有無睇果份大學生10年人工報告?
80後果班講緊10年經平均得28k
要去到70後10年經先接近4皮
現實係因為通脹,所以啲十幾k好快可以去到2xk
但到3x已經有阻力,因為其實根本個市場好多人
同埋其實e家,做幾年已經可以升到am啦
幾年既人工想點唔係3xk呀...
醫生咩你估
e家manager亦都貶晒值啦
hsbc個個都vp添

淨係睇infra既其中一樣同service
其實越係大既公司分得越細
點會比你一個睇晒
manager姐又唔係director
一般network team suppose睇晒成個network
我地連wifi同lan都分開
infra都分開dc,app silo,desksite
cloud對我地嚟講咪末日
個infra都擺埋上去仲邊洗要咁多local人
5年內收皮
你一係係公司入面搵到位轉型
有啲role好似business innovation,呢啲咪infra人轉過去(講緊得果幾個位)
因為其實outsource得啲野
其實最終連啲manager都會唔要
vendor直接同business啲人對就得,已經有公司係行到咁
遲早都通行係咁

上到manager位係咪已經同技術脱左節 自1平時仲有無打過code

security前景會唔會好過infra？
入行既話infra再轉返secu有無得諗？定係有其他更好既path

曾經係
睇到你寫既 完全visualize到係銀行會發生既事XD

你搞得infra 都要三五年到時未必有時間精力去學secu

基本上你搞得infra / sec 搞得好，人工己經唔錯啦不要分得這麼細

support role樓主請唔請，長駐新加圾都ok,有親戚係個邊

其實根本係compliance問題先仲要幾年，你試下如果啲fi唔洗過compliance，分分鐘兩下就已經收左it皮變vendor
好彩我間ibank連win10都未上，應該仲可以玩多排

need network engineer with ccie or ccnp+n year exp
leave TG if you have